#### Задание №1

Вам нужно ввести набор символов, который должен находится во всех трёх заданиях


| **Текст** | **Условие**             |
| ---------------- | -------------------------------- |
| abcdefg        | соответствовать |
| abcde          | соответствовать |
| abc            | соответствовать |

#### Задание №2

Ниже приведены несколько строк текста, содержащих цифры.
Напишите шаблон, который будет соответствовать всем цифрам, приведенным ниже.


| **Текст** | **Условие**             |
| ---------------- | -------------------------------- |
| abc123xyz      | соответствовать |
| define "123"   | соответствовать |
| var g = 123;   | соответствовать |

#### Задание №3

В регулярных выражениях также существует понятие  **wildcard ** (или «символ подстановки»), который представлен точкой ( **.** ) и может соответствовать любому одиночному символу (например: букве, цифре, пробелу и т.д.).

Если мы хотим использовать точное совпадение с точкой, то нам нужно экранировать метасимвол, используя бэкслеш  **\.** .
Ниже находятся строки с различными символами, но одинаковой длины.

Напишите шаблон, который будет соответствовать первым трем строкам, но не соответствовать последней (она должна быть пропущена).


| **Текст** | **Условие**             |
| ---------------- | -------------------------------- |
| cats.          | соответствовать |
| 8967.          | соответствовать |
| ?=+!.          | соответствовать |
| abcd1          | пропустить           |

#### Задание №4

Применяемый шаблон **[abc]** будет соответствовать только одной букве **a, b** или **c** (и ничему больше).

Ниже находится несколько строк, где мы хотим сопоставить только первые три строки (последние три строки мы сопоставлять не хотим).

Внимание, при использовании метасимвола точки мы не сможем избежать совпадения с последними тремя строками.


| **Текст** | **Условие**             |
| ---------------- | -------------------------------- |
| can            | соответствовать |
| man            | соответствовать |
| fan            | соответствовать |
| dan            | пропустить           |
| ran            | пропустить           |
| pan            | пропустить           |

#### Задание №5

Мы можем использовать выражение, которое  **исключает определенные символы** , применяя **квадратные скобки** и символ  **^** . Например, шаблон **[^abc]** будет соответствовать любому одиночному символу, кроме букв a, b  или c

**Внимание** , большинство шаблонов этого типа также могут быть написаны и с использованием концепции, рассмотренной на предыдущем задании.

Написать шаблон, который соответствует только животным (hog, dog но не bog) используя исключение.


| **Текст** | **Условие**             |
| ---------------- | -------------------------------- |
| hog            | соответствовать |
| dog            | соответствовать |
| bog            | пропустить           |

#### Задание №6

Для указания необходимого диапазона символов используются квадратные скобки вместе с тире.
Пример шаблона **[0-6]** будет соответствовать одной цифре от 0 до 6.

Аналогично шаблон** [^n-p]** будет соответствовать любому одиночному символу, кроме диапазона букв от n до p.
Так же можно использовать несколько диапазонов символов, например  **[A-Za-z0-9_]** , этому диапазону есть эквивалентный символ  **\w** .
**
Важно** : шаблоны чувствительны к регистру, и **a-z** отличается от ** A-Z ** (нижний и верхний регистр, соответственно).

Для данного задания используйте диапазоны символов для соответствия или пропуска необходимых символов.
В задании вы должны выбрать значения, с подписью " **Соответствовать** "


| **Текст** | **Условие**             |
| ---------------- | -------------------------------- |
| Ana            | соответствовать |
| Bob            | соответствовать |
| Cpc            | соответствовать |
| aax            | пропустить           |
| bby            | пропустить           |
| ccz            | пропустить           |

#### Задание №7

Для указания количества повторений каждого символа используются фигурные скобки.
Пример:** а{3}** будет соответствовать символу **а **ровно три раза. Шаблон **а{1,4}** будет соответствовать символу **а **не более 4 раз, но и не менее 1 раза.

Фигурные скобки можно использовать с любым метасимволом.
Пример: **w{3}** — три соответствия символу  **w** ; **[wxy]{5}** — соответствие пяти символам, каждый из которых может быть  **w** , **x **или  **y** ; **.{2,6}** — от двух до шести соответствий любому символу.Напишите шаблон, который соответствует только первым двум вариантам


| **Текст** | **Условие**             |
| ---------------- | -------------------------------- |
| wazzzzzup      | соответствовать |
| wazzzup        | соответствовать |
| wazup          | пропустить           |

#### Задание №8

Указание произвольного количества повторений.

Для указания произвольного количества повторений используется *** **и  **+** . Например** \d*** будет соответствовать любому количеству цифр, версия **\d+** гарантирует, что входная строка будет иметь по крайней мере одну цифру.
Эти два метасимвола могут использоваться с любыми символами или другими метасимволами.

Пример:

* **a+** — одно или несколько повторений символа  **a** ;
* **[abc]+** — одно или несколько повторений символов **a, b** или  **c** ;
* **.*** — ноль или несколько повторений вообще любых символов.

В следующем задании для соответствия необходимым строкам используйте метасимволы *** **и  **+** .


| **Текст** | **Условие**             |
| ---------------- | -------------------------------- |
| aaaabcc        | соответствовать |
| aabbbbc        | соответствовать |
| aacc           | соответствовать |
| a              | пропустить           |

#### Задание №9

Для обозначения необязательности символа в регулярных выражениях используется  **? ** (знак вопроса).
Этот метасимвол позволяет указать на необязательный символ в выражении, например, шаблон **ab?c** будет соответствовать либо строке  **abc** , либо строке  **ac** , поскольку символ **b **считается необязательным.
Этот метасимвол является специальным, поэтому его нужно экранировать  **\** , чтобы соответствовать простому знаку вопроса в строке.

Напишите шаблон, который использует метасимвол " **?** " для соответствия только тем строкам, в которых был найден один или несколько файлов.


| **Текст**  | **Условие**             |
| ----------------- | -------------------------------- |
| 1 file found?   | соответствовать |
| 2 files found?  | соответствовать |
| 24 files found? | соответствовать |
| No files found. | пропустить           |

#### Задание №10

Использование пробельных символов.

Наиболее распространённые - обычные пробелы (  ), табуляция ( **\t** ), новая строка ( **\n** ), возврат каретки ( **\r** ). Метасимвол пробельных символов **\s** соответствует любому из вышеуказанных пробельных символов.
**
Внимание** , пробельные символы являются обычными символами, с которыми можно использовать такие метасимволы, как *** **и  **+** .

Напишите шаблон, который будет соответствовать каждой строке, содержащей пробельные символы между нумерацией этой строки и её содержимым.


| **Текст** | **Условие**             |
| ---------------- | -------------------------------- |
| 1. abc         | соответствовать |
| 2. abc         | соответствовать |
| 3.       abc   | соответствовать |
| 4.abc          | пропустить           |

#### Задание №11

Начало и конец строки.

Один из способов сузить шаблон - определить с помощью специальных метасимволов начало (**^**) или конец ( **$** ) строке.

**Внимание** , что символ ^ в квадратных скобках имеет другой функционал, рассмотренный ранее.

Напишите шаблон, который будет соответствовать только первой строке, используя спецсимволы описанные выше


| **Текст**                                  | **Условие**             |
| ------------------------------------------------- | -------------------------------- |
| Mission: successful                             | соответствовать |
| Last Mission: unsuccessful                      | пропустить           |
| Next Mission: successful upon capture of target | пропустить           |

#### Задание №12

Извлечение информации для дальнейшей обработки.
Это делается путём определения группы символов и её захвата с помощью метасимволов **( **и  **)** . Любой подшаблон внутри круглых скобок будет захвачен в виде группы символов. Пример: шаблон **^(IMG\d+\.png)$** для получения полного имени файлов в командной строке, чтобы получить имя расширения, то можно использовать шаблон  **^(IMG\d+)\.png$** , который захватывает часть текста до точки.

Написать шаблон, соответствующий указанной ниже строке


| **Текст**             | **Условие**   | **Результат** |
| ---------------------------- | ---------------------- | ------------------------ |
| file_record_transcript.pdf | Захватить   | file_record_transcript |
| file_07241999.pdf          | Захватить   | file_07241999          |
| testfile_fake.pdf.tmp      | пропустить |                        |

#### Задание №13

Извлечение сразу нескольких слоёв информации приводит к появлению вложенных групп.
Результаты полученных групп символов находятся в том порядке, в котором определены шаблоны регулярных выражений.

В предыдущем задании, при получении имён всех файлов изображений, которые есть в нашем списке. Если бы у каждого из этих файлов в имени был последовательный номер изображения, то можно извлечь имя файла и номер изображения, используя один и тот же шаблон, например, **^(IMG(\d+))\.png$** (используя вложенные круглые скобки для получения цифр).

Вложенные группы в шаблоне читаются слева направо, причем первая полученная группа символов является содержимым первой группы скобок и т.д.

Напишите выражение, которое будет соответствовать как полной дате, так и только годам.
*Примечание: в колонке результат представлены две группы через запятую (запятая не является результатом обработки)*


| **Текст** | **Условие** | **Результат** |
| ---------------- | -------------------- | ------------------------ |
| Jan 1987       | Захватить | Jan 1987, 1987         |
| May 1969       | Захватить | May 1969, 1969         |
| Aug 2011       | Захватить | Aug 2011, 2011         |

#### Задание №14

Используя навыки из предыдущего задания, напишите шаблон, который зафиксирует ширину и высоту каждого экрана.
*Примечание: в колонке результат представлены две группы через запятую (запятая не является результатом обработки)*


| **Текст** | **Условие** | **Результат** |
| ---------------- | -------------------- | ------------------------ |
| 1280x720       | Захватить | 1280, 720              |
| 1920x1600      | Захватить | 1920, 1600             |
| 1024x768       | Захватить | 1024, 768              |

#### Задание №15

При использовании групп, можно использовать метасимвол " **|** " (логическое  **ИЛИ** ) для обозначения нескольких возможных наборов символов.

**Пример** : для соответствия строкам **Buy more milk, Buy more bread** или **Buy more juice** нужно написать шаблон  **Buy more (milk|bread|juice)** .

Так же можно использовать любую последовательность символов или метасимволов в условии, например, шаблон **([cb]ats*|[dh]ogs?)** будет соответствовать либо  **cats, либо bats** , либо  **dogs, либо hogs** .

Написать шаблон с условием для соответствия указанным строкам.


| **Текст** | **Условие**             |
| ---------------- | -------------------------------- |
| I love cats    | соответствовать |
| I love dogs    | соответствовать |
| I love logs    | пропустить           |
| I love cogs    | пропустить           |

#### Задание №16

Напишите самый простой шаблон для выбора строк.


| **Текст**                                               | **Условие**             |
| -------------------------------------------------------------- | -------------------------------- |
| The quick brown fox jumps over the lazy dog.                 | соответствовать |
| There were 614 instances of students getting 90.0% or above. | соответствовать |
| The FCC had to censor the network for saying &$#*@!.         | соответствовать |
